# Примеры кода #

## Компоненты (/components/): ##

1. base - компонент на котором базируется element.list (используется в таком назначении для всех компонентов на одном из проектов)
2. element.list - простой, но универсальный список элементов, в котором нет ничего избыточного
3. cbr.exchange.rates - курсы валют с сайта ЦБ
4. form.add - форма для добавления элементов в ИБ со всеми свойствами
5. menu.elements - аналог menu.sections, но для элементов с группировка по годам
6. orders.domains - выгрузка информации по количеству заказов, сгруппированных по доменному имени почты. Компонент оптимизирован с учетом того, что заказов в базе может быть несколько тысяч, путем сохранения полученных данных в создаваемом hl-блоке и выборки только новых заказов.
7. subscribe.control - переключатель подписки (через модуль email-маркетинг) в ЛК пользователя
8. users.search - поиск пользователей по любой части ФИО
9. xml.test - тест, который генерируется из xml (вопрос зависит от предыдущего ответа)
10. tree.test - аналогичный тест, только дерево вопросов выстраивается из разделов инфоблока
11. timezone - компонент для выбора и сохранения часового пояса
12. signature - компонент для сохранения подписи пользователя
13. order.goods - вывод товаров из предыдущих заказов пользователя по разделам

## Разные задачи (/tasks/) ##

1. adspire. Задача для интеграции с сервисом adspire. В файле order.php - обработчик события до сохранения заказа, который записывает некоторые куки и ip пользователя в заказ. В create_adspire_orders_file.php - скрипт, который генерит xml с заказами в необходимом формате.
2. sawed. Задача для расчета стоимости распила листа фанеры и сохранения его в корзину (реализована на https://www.osbplyta.ru/raspil/). Распил возможен в 2х вариантах - либо распил листа на одинаковые фрагменты, либо по индивидуальным размерам заказчика. Необходимо было создать соответсвующие товары (скрипт gen_raspil_prods.php), выбирать товар и количество в зависимости от введеных клиентом данных. Был использован компонент catalog.section, созданы 2 шаблона для него - calc_whole и calc_custom.
3. sender. Коннектор для модуля email-маркетинг для фильтрации пользователей по группам и некоторым пользовательским полям и его подключение.